堡垒之夜
RPG
Epic Games
Epic Games
PC Stadia
2017年7月25日
游戏平台：epic
价格：￥0

评测：使战斗丰富性和可玩性上升到新档次，让它从诸多同类游戏中脱颖而出的东西，就是《堡垒之夜》特有的建筑系统。玩家可以拿着锄头破坏地图上几乎一切的东西，来获得木头、砖头和铁三种资源来发挥自己的想象力进行建造。
　　《堡垒之夜》的 建造系统使玩家不必纠结于枪法和武器的限制，仅靠勤劳双手建起来的各种房屋，就足以让游戏的难度产生不小的变化。当你在平原上行走，被不知何处袭来的子弹击中时，优先建立起堡垒可以帮助自己认清敌人方位。和全副武张的敌人狭路相逢时，你可以利用通过快速建造一座房子将其困住来个瓮中捉鳖，或者搭起掩体先与其拉开距离，抢占出手的先机。
但与此同时，兼具战略和战斗意义的建造，实操起来对某些玩家来说，要比单纯的掏枪射击难度更大。击杀敌人只需要瞄准射击就足够了，而建造内容既要求玩家搭建的速度要快，还要在极短的时间内对自己要盖个什么有完好的设计思路和方向。能够瞬间建起来一个天衣无缝的堡垒能使你在战斗中获得巨大的优势，而像笔者这样找了半天还在纠结是该建楼梯还是墙壁的手残玩家来说，直接找个掩体猫起来才是遭遇战中的最佳选择。
　另一方面，玩家激烈战斗中留下的建筑还会在某些方面暴露自己的行踪和位置。相比在地图上移动的像素小人，“万丈高楼平地起”的壮观景象自然更加引人注目。
　　总之无论你是奔袭猛刚，还是专心锄地做好基础建设，或是远距离狙杀等等，都能够展现出游戏的乐趣所在。只要你有充足的想象力和创造力，那么在《堡垒之夜》里一切都不成问题。
　　天马行空的玩法使《堡垒之夜》的节奏显得张弛有度。在找资源发育时，地图中总是拥有着非常微妙的安静，每一栋建筑、每一个山头的背后都可能隐藏着致命的威胁，等待着你经过时给予致命一击。等到风暴圈越缩越小，战斗开始变得愈发频繁和激烈，见面先打一套，然后开始疯狂盖楼的操作方式，让每一次战斗的局势都瞬息万变。甚至到了每场战斗的后期，已经巨幅缩小的毒圈还会在地图进行转移，强迫玩家进行移动，与敌人进行正面交锋，不会存在龟缩在一个地方就能获胜的情况。

简介：S5赛季全球同步更新
　　在随着火箭升空到来的S5赛季中，《堡垒之夜》再一次对游戏进行了大规模的更新。整个小岛地图发生了巨大的变化，S4赛季地图中心的陨石坑被奇怪的森林占据，东南角的沼泽因为不知名原因变成了黄沙满地的荒漠。
　  更新后的地图上出现了很多裂隙传送门，玩家靠近之后会被吸走随机传送到半空中的某处，再次进行滑翔降落。随处可见的传送门替代了原本较为稀有的弹簧床，大大丰富了玩家战略性移动的可选择内容和深度：你既可以用传送门来进行快速赶路远离毒圈，也可以站在它附近对敌人进行远距离骚扰，等他们来围剿你时轻松的逃之夭夭。如果你是个狂热的好战分子，利用传送门飞到敌人背后来一手背刺，也是相当不错的选择。
    Epic终于在这次更新中加入了车形载具，玩家们步行之外的选择终于不必局限于只能滑行的购物车，有了在地图上进行快速长距离移动的手段。这些车辆移动时会发出巨大的轰鸣声，非常容易就会暴露玩家所在的地方。
    本次评测游戏笔者使用的是中文版，在wegame的服务器加持下，网络连接如丝般顺滑，且相当稳定，没有出现过延迟或者掉选丢包的情况。而且随着游戏热度的逐渐上升，原本中文版令人诟病的排队时间长问题也得到了一定的解决，基本上从准备到进入游戏的时间都不会超过一分钟。以笔者这样的射击苦手来说，如果运气好点把把落地自爆，一个小时能开十五局左右。
　  无论从那种意义上来讲，《堡垒之夜》都是款相当意思的游戏。它快节奏的战斗风格和丰富而充满随机性的武器系统足以保证玩家在每一次战斗中都乐趣十足，极具创新的建造系统大大扩展了游戏的玩法内容，每两个月一赛季的大型更新内容持续刺激着玩家的新鲜感。如果你热爱射击游戏，喜欢这种和99个人一起同台竞技的感觉，似乎没有理由能让你不去尝试一下它。